**瓦肖县**（）是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[內華達州西北部的一個縣](../Page/內華達州.md "wikilink")，西鄰[加利福尼亞州](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")，北鄰[俄勒岡州](../Page/俄勒岡州.md "wikilink")，面積16,967平方公里，根據[2010年人口普查](../Page/美國2010年人口普查.md "wikilink")，瓦肖县共有人口421,407人。瓦肖县的縣治為[里诺](../Page/里诺_\(内华达州\).md "wikilink")。部份里诺-[斯帕克斯都會區位於瓦肖县內](../Page/斯帕克斯_\(內華達州\).md "wikilink")。

## 歷史

[Washoe_County_Courthouse.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Washoe_County_Courthouse.jpg "fig:Washoe_County_Courthouse.jpg")
[Washoe_County.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Washoe_County.jpg "fig:Washoe_County.jpg")
[Anaho_Island_terrain.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Anaho_Island_terrain.jpg "fig:Anaho_Island_terrain.jpg")
瓦肖县成立於1861年，是[內華達領地原先的九個縣份之一](../Page/內華達領地.md "wikilink")。縣名來自原本住在這一帶的[瓦肖族](../Page/瓦肖族.md "wikilink")（[印第安人的一支](../Page/印第安人.md "wikilink")）。於1864年，瓦肖县吞併了[羅普縣](../Page/羅普縣.md "wikilink")。\[1\]起初，瓦肖县的縣治為[瓦肖市](../Page/瓦肖市_\(內華達州\).md "wikilink")。於1871年，縣治才遷至里诺。\[2\]

於1911年，一群[班諾克人在肖肖尼](../Page/班諾克人.md "wikilink")·麥克的帶領下，在瓦肖县殺死了四個牧場主。\[3\]因此，瓦肖县成立了一個武裝團隊搜捕這班班諾克人。於1911年2月26日，他們發現這群班諾克人，殺死了八個班諾克人，但卻犧牲了一人。\[4\]班諾克人中有三名兒童和一名女子被武裝團隊俘虜。該群班諾克人剩餘成員的後代於1994年移居[霍爾堡印第安人保留地](../Page/霍爾堡印第安人保留地.md "wikilink")。\[5\]

## 地理

根據[2000年人口普查](../Page/2000年美国人口普查.md "wikilink")，瓦肖县的總面積為，其中有，即96.81%為陸地；，即3.19%為水域\[6\]。瓦肖县既是內華達州面積第七大的縣份，亦是[美國面積第36大的縣份](../Page/美國面積最大縣份列表.md "wikilink")。

瓦肖县擁有兩個註冊成立的城市，分別為里諾和斯帕克斯。於2010年,
政府公開諮詢民眾應否合併里諾政府和瓦肖县政府。\[7\]諮詢後，政府發現有54%民眾支持合併。\[8\]

### 毗鄰縣

瓦肖县是美國唯一一個擁有13個毗鄰縣的縣份。\[9\]而[猶他州的](../Page/猶他州.md "wikilink")[聖胡安縣則是美國唯一一個擁有](../Page/聖胡安縣_\(猶他州\).md "wikilink")14個毗鄰縣的縣份。

  - [內華達州](../Page/內華達州.md "wikilink")
    [洪堡縣](../Page/洪堡縣_\(內華達州\).md "wikilink")：東方
  - 內華達州 [潘興縣](../Page/潘興縣.md "wikilink")：東方
  - 內華達州 [邱吉爾縣](../Page/邱吉爾縣.md "wikilink")：東方
  - 內華達州 [萊昂縣](../Page/萊昂縣_\(內華達州\).md "wikilink")：東南方
  - 內華達州 [斯托里縣](../Page/斯托里縣.md "wikilink")：南方
  - 內華達州 [卡森城](../Page/卡森城_\(內華達州\).md "wikilink")：南方
  - [加利福尼亞州](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")
    [普萊瑟縣](../Page/普萊瑟縣.md "wikilink")：西南方
  - 加利福尼亞州 [內華達縣](../Page/內華達縣_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")：西方
  - 加利福尼亞州 [謝拉縣](../Page/謝拉縣.md "wikilink")：西方
  - 加利福尼亞州 [拉森縣](../Page/拉森縣.md "wikilink")：西方
  - 加利福尼亞州 [莫多克縣](../Page/莫多克縣_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")：西方
  - [俄勒岡州](../Page/俄勒岡州.md "wikilink")
    [萊克縣](../Page/萊克縣_\(俄勒岡州\).md "wikilink")：北方
  - 俄勒岡州 [哈尼縣](../Page/哈尼縣.md "wikilink")：東北方

### 國家保護區

  - [安那好島國家野生動物保護區](../Page/安那好島國家野生動物保護區.md "wikilink")
  - [黑岩沙漠高岩峽谷移境步道國家保護區](../Page/黑岩沙漠高岩峽谷移境步道國家保護區.md "wikilink")（部分）
  - [謝爾頓國家野生動物保護區](../Page/謝爾頓國家野生動物保護區.md "wikilink")（部分）
  - [托亞比國家森林公園](../Page/托亞比國家森林公園.md "wikilink")（部分）

## 人口

根據[2000年人口普查](../Page/2000年美國人口普查.md "wikilink")，瓦肖县擁有339,486居民、132,084住戶和83,741家庭。\[10\]其[人口密度為每平方英里](../Page/人口密度.md "wikilink")54居民（每平方公里21居民）。瓦肖县擁有143,908間房屋单位，其密度為每平方英里23間（每平方公里9間）。\[11\]瓦肖县的人口是由80.41%[白人](../Page/歐裔美國人.md "wikilink")、2.09%[黑人](../Page/非裔美國人.md "wikilink")、1.82%[土著](../Page/美國土著.md "wikilink")、4.28%[亞洲人](../Page/亞裔美國人.md "wikilink")、0.46%[太平洋岛民](../Page/太平洋岛民.md "wikilink")、7.67%其他[種族和](../Page/種族.md "wikilink")3.28%[混血](../Page/混血.md "wikilink")[构成](../Page/种族构成.md "wikilink")。而[西班牙裔或](../Page/西班牙裔美国人.md "wikilink")[拉丁美洲人佔了人口](../Page/拉丁美洲人.md "wikilink")16.58%。\[12\]

在132,084住户中，有31.1%擁有一個或以上的兒童（18歲以下）、47.9%為夫妻、10.3%為單親家庭、36.6%為非家庭、27%為獨居、7.7%住戶有同居長者。平均每戶有2.53人，而平均每個家庭則有3.09人。在339,486居民中，有24.9%為18歲以下、9.8%為18至24歲、31%為25至44歲、23.8%為45至64歲以及10.5%為65歲以上。人口的年齡中位數為36歲，每100個女性就有102.8個男性。而每100個成年女性（18歲以上）就有101.8個成年男性。\[13\]

瓦肖县的住戶收入中位數為$45,815，而家庭收入中位數則為$54,283。男性的收入中位數為$36,226，而女性的收入中位數則為$27,953。瓦肖县的[人均收入為](../Page/人均收入.md "wikilink")$24,277。約6.7%家庭和10%人口在[貧窮線以下](../Page/貧窮線.md "wikilink")，包括12.2%兒童（18歲以下）及6.2%長者（65歲以上）。\[14\]

## 參考文獻

## 外部連結

  - [瓦肖县網站](http://www.washoecounty.us/)
  - [瓦肖縣歷史標誌](https://web.archive.org/web/20081121213622/http://www.nevada-landmarks.com/washoe.htm)

[W](../Category/内华达州行政区划.md "wikilink")

1.  [The Nevada Observer: History of Roop
    County](http://www.nevadaobserver.com/History%20of%20Roop%20County%20\(1881\).htm)

2.  [Washoe City celebrates its 150th
    anniversary](http://washoevalley.org/archives/669)

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.  [Washoe County, Nevada: Adjacent
    counties](http://www.linkpendium.com/genealogy/USA/NV/Washoe/adj/)

10. [Population Profile of the United
    States: 2000](http://www.census.gov/population/www/pop-profile/profile2000.html)

11. [State and County QuickFacts](http://quickfacts.census.gov/qfd/)

12. [Census 2000 gateway](http://www.census.gov/main/www/cen2000.html)

13. [American FactFinder](http://factfinder.census.gov)

14.